[學術討論] 其實呢個世界有無一個國家 比中國人更「愛國」？

先唔講班中國人真愛國 定係為左利益先愛國
佢地果種愛國情懷 民族主義已經超出其他國家
只要講到中國嘅任何野 佢地就會開始失去理智 幾正常讀過幾多書嘅人都會起哂鋼
唔準人地講國家嘅衰野 國家好似重要過佢地屋企人
如果講埋領土問題 例如台獨 港獨 就真係會痴哂線
個玻璃心碎到好似全家比人斬咁
係我眼中 人係自私 中國人更自私
洗腦洗到佢地完全變成愛國機器 國家大過任何野就係好勁
講聲sorry 我有去bilibili睇日本綜藝
發現一個現象 每當啲外國節目講緊自己國家嘅叻／特色
果班中國人又開始崩潰 洗哂彈幕 話中國一定叻過佢地 係中國一定點點點
係我眼中 真係自卑到自大 果種玻璃心真係唔係講笑
我想知仲有無國家嘅人愛國愛到佢地咁瘋狂？
以我所知 民族性最強最團結應該係韓國 日本 仲有無？
定係呢種極度愛國只係中國特有？

北韓

佢地唔係愛國，係中左愛支病

唔愛要坐監

只可以話支共洗腦功力太勁
我諗或者咁講 個個國家都一定有愛國分子 但佢哋既愛國情懷大多體現係擁戴本土文化、習俗、歷史、文化等等
而呢種只係流於表面，口講愛國而實際行動欠奉，又充滿敵意既「愛國」方式 我諗真係支國獨有

以色列
你入侵以色列，d 猶太佬會搭飛機返以色列幫拖

中國會搭飛機去英美澳加歐

愛國主義全世界都好流行
只不過我地個國界剩係伸延到去香港唧
抽離香港人呢個角色嚟睇
香港人對香港嘅痴愛都係好瘋狂 只係表達方式唔同

外國絲
有朋友係大陸人
共通點係講親大陸就維護到不得了
無理據地維護
講到d明顯錯既事就 I don’t care I don’t care
又話經濟好 佢地只要好生活 狂loop

你無出過國 無讀過書我理解
但呢班人全部PhD

呢班人身在外國
中國比人入侵佢地會唔會返去幫拖

btw P牌

唔會
呢班人會打嘴炮
之後繼續申請綠卡

愛支病第一次聽

呢班人始終是潛在威脅
因為中共國安會聯絡呢班人, 然後叫佢地做間諜, 幫手偷外國技術

雖然呢班人唔會番自己祖國, 但佢地心入面有愛國情緒, 會幫手偷技術

所以美國總統都出聲話, 中國移民每一個都是潛在間諜

台灣

係
你唔會知道身邊邊個係黨員
同埋只要你仲有家人係大陸
呢班高學歷 又掌控大量機密既人其實唔難控制

有d industry已經唔再請中國人

講多少少

對比其他極權國家出黎既人
Venezuela, Iran...
中國人係唯一既人種唔會向外人講自己國家問題
每一個人都係維穩機器

講起香港人 我有小小睇法
中國人咁狂熱地愛國 除左洗腦教育
其實都應該關佢地以前好窮 比外國侵略
去到真係改革開放 即刻變暴發戶
佢地國家變強 即刻好自豪中國人身份 極愛國
但因為香港係殖民地 本身對身份認同好含糊
就算80年代係香港黃金時期 文化軟實力極強 經濟如日中天
香港人始終都唔係太「愛港」 對香港無咩歸屬感
係去到呢排14年起社運 加埋大家都知中共係共同敵人
香港人先變得咁愛港 多人認同「香港人」呢個身份
但如果講香港人係咪真係瘋狂到好似中國人咁
講少少香港野就即刻起哂鋼
又好似未到咁

呢個真
我見到好有學識正常大陸人
平時相處係無問題
一講起大陸就失去理智 變得是非不分
批判唔到所有事
暫時真係睇唔到有其他國家係咁
除左北韓 因為根本接觸唔到

假愛國， 利字當頭
有錢就係阿爺，你試下無錢就知咩叫發窮惡

我希望佢地係 講利益既人係理性既
但我接觸到既都唔係 只係盲橕

試下美國比本護照佢都即走

係呀 即走
跟住係美國繼續鬧美國

你啱
鄰國人果種愛國同佢地文化一樣
都係直接操暴 有種好掘嘅感覺
我地表現就相對含蓄

想帶起多一個問題
就係中國人極度重視嘅「領土完整性」
拎台獨黎講
大家都知台獨係中國係禁忌 慘過佛地魔個名 睇周子瑜單野就知
佢地口講中國一點都不能少 話台灣係中國不可或缺一部份
但其實睇得出中國人係極度憎台灣人
好睇唔起台灣人窮 笑9佢地唔夠中國強大
成日都話要武統台灣
我諗唔明 既然你地咁憎台灣人 憎到想拎彈炸死佢地
明明大家政黨 文化 價值觀 好多好多野都唔同
點解仲要逼佢地做中國人 做自己同胞？
如果係我 我會諗：你地咁唔鐘意做中國人咪唔好做 由得佢地
點解分裂國家可以變得咁嚴重？
玻璃心碎到崩潰咁濟
英國之前仲可以公投蘇格蘭獨立 當然 呢樣野只會係民主國家出現

中國個種愛國冇時冇幹咪勁囉, 都有國難比人侵略個陣先見真章